成功預約德國原廠製造BioNTech疫苗揮手區

可兩人陪一60歲以上長者，三個人一齊打

一齊打係咪預約個時有個選項禁？
定跟埋去就得？
幫老豆一個約左唔知可有人陪

呢一批德國製造

洗乜咁急打

冇錯，入邊有得揀
要加埋陪同人嘅名、身分證號碼

source？

只係幫個廢老預約左
成家都唔L打

日日係到叫我幫佢約 我唔幫佢就話要去郵局打支哪針

樓豬係咪恐懼撚黎咁早打搵命博

德國打J區

70歲先可以照顧者一齊打？

打完洗撚戴口罩咩

Deutschland über alles

佢講姐

根本復星都未做

呢批坐因航由德國飛來

唔係70up咩？

應該係 我幫老豆60約 無得選擇陪同

正 德國貨

屋企有

第一針 (復必泰)
疫苗接種中心/診所:
中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心
預約時間:

第二針 (復必泰)
疫苗接種中心/診所:
中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心
預約時間:

打完移民都方便d

仲有好多位
係咪班廢老衝哂去打科興

已幫屋企人預約

可能返得1水
但下轉有
行政長官777表示已跟阿斯利康達成協議，採購750萬劑牛津-阿斯利康（Oxford-AstraZeneca）疫苗，有關疫苗預計最快明年第二季尾開始分批運抵本港

屋企人80+有高血壓唔知打唔打得

早打早著

拎兩百萬

80+好話唔好聽，都果頭近
打同唔打，根本無分別，唔打未必中，可能長命d，打左頂唔到發燒果d副作用，分分鐘玩完

可以照book拎位，不過應該問咗醫生先好打

有95%有效唔打 打50%

大陸支那人係德國自己生產4地區獨有支那懞仔針
個rna佢地自己整
扮曬嘢德國運黎
屌
我點解唔等hku支噴霧式疫苗
而要invasive打支咁嘅嘢
支那嘢扮美國輝瑞果支
傻嘅都知點揀

已book 荔枝角體育館

70以上

對南非變種冇乜效
如果你話純粹去英國，咁就冇乜問題，嗰邊係英國變種多，英國都係打呢隻

巴打有冇預約link

尋日打科興死咗一個，應該嚇到唔少人唔敢book住（雖然今日係book bioNtech)

輕易幫兩老預約左lu

人哋要衝去死 唔通唔俾佢死咩 d人on9架ma

無曬位了

不了入面裝住都唔知係咪真係biontech

未必嘅，好多80+身體機能同60+差唔多

咁快？

趕住做白老鼠？

。買重左保險未？

咪痴線，自己諗
台灣想攞美國輝瑞果支正牌以色列打緊果隻biontech
支那禁止人地
都痴撚線

外力介入
台灣衛生福利部部長陳時中周三（2月17日）接受台灣媒體訪問時稱，與德國醫藥公司BioNtech接觸購買500萬劑疫苗，但在最後簽約過時生變。
新冠疫苗開打 你應當知道的幾大問題
台灣防疫面臨最大危機 桃園醫院群聚感染考驗應對措施
陳時中稱，在過程中一直非常擔憂會有外力介入，有政治上的壓力。他沒有明確指明是中國因素，但表示「有人就不希望台灣太高興」。
陳時中在節目後受訪再被問到BioNTech代理商上海復星醫藥公司是否阻攔台灣採購疫苗，他稱，不敢這樣說，但已經進行到最後一步，一般國際廠商來往很少到最後換約（換約指雙方簽名生效）時停下，他認為情況不尋常。

陳時中

德國BioNTech與中國上海復星醫藥公司簽署了一項協議，獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠疫苗，覆蓋區域包括中國大陸、香港、澳門和台灣。作為回報，上海復星同意支付8500萬美元的授權費，並投資5000萬美元購買BioNTech的股份。
BioNTech疫苗在全球其他地區的分發則由美國輝瑞公司負責。
Source:
BioNTech稱會提供疫苗

根本後生應該全部都唔打

只信私家醫院

Hku呢支唔知幾時先有

PR洗緊地呀
有d傻豬豬黎
梗係要幫吓手

袁國勇：「我始終相信自己、我們港大團隊製造的噴鼻疫苗，我一定要給大家看到，我都相信自己所做的東西，我當然會先噴自己的疫苗，但大家要記得，我們的噴鼻疫苗是在內地長春百克製造，都是內地製造，所以大家不要太過擔心，一定要用外國貨或內地貨，我覺得不要太擔心這件事。」

記得食早餐

勁快滿晒
藍絲廢佬唔係話支持國家咩？

我仲以為因為科興針會令今日biontech搶到仆街
因為班廢老本身約左科興都會轉
但今日居然咁順利 有啲奇怪

HKU 嗰支搵長春生產架

柒婆： 取消向外國勢力求助，堅定等待中央支援

有錢都買唔到啦

咪一樣係支那針

私家醫院都係黨政府派貨

好信唔信，去信HKU
長春製造

遲早實有
去過私家醫院你就永遠唔會去公立

第一日滿啫

外國野係後生先會打，而家都未開比後生打

早幾日國泰機係德國運過嚟

究竟係德國製定中國製
邊個source先啱

我電腦開幾個browser

幾部電話同時抽

抽到個靚籌

先至入到

台灣最後用晶片換到原廠貨

咁點解唔打科興？ 大家都開心，唔好咩

未到強制都唔會打

我地香港嘢，有曬rna sequence
我地可以自己拆開做dna PCR檢驗係咪真係果條rna
與其打支那人德國造原裝針
我就寧願戴口罩
你諗你
我就係飛去新加坡打我都唔會想打呢支支那針

可能班老野唔識分，科興出先就打科興

啱啱手機都入到

其實打左有咩著數

唔係60歲以上咩

一陣會唔會偷龍轉鳳打枝科興

你唔由得佢？

5G網絡我一撳就係倒數7分鐘
完全冇急過

以色列已經九成人打咗，猶太人又係恐懼撚？

今次多位 唔駛點搶

0-10歲打完死-身體未完全發育
11-20歲打完死-學習過份疲勞
21-30歲打完死-年輕社交頻密
31-40歲打完死-工作壓力太大
41-50歲打完死-照顧子女積勞成疾
51-60歲打完死-感冒長期病患
60-70歲打完死-糖尿病長期病患
71-80歲打完死-高血壓長期病患
80+打完死-任何長期病患

紅字想點

笑撚死咩

700 萬人 1 萬人中 200 人死

仲爭住去疫苗... 真係唔知你地係 on9 定 智障

廢極都係老豆 無理由睇住佢死

到時打完去旅行就會多人打
但到時外國貨無哂 得返無限科興

笑死，咁唔駛打

咁話哂都係老豆黎 無理由睇住佢死

點解復興無揮手區既？？

真正外國貨，牛津AstraZeneca

點解佢一定要我喺呢個個入面tick一個有冇人知

60以上人士
優先接種疫苗的群組

係港怡醫院做既，成間醫院compromise 全部疫苗都唔打，因為港共政府將大量副作用收埋唔公開，啲醫生睇完全部唔打

日本死咗一個呀
即係最好唔好打 Now應該係想咁講

講到hku嗰支唔係支那嘢咁

我認為第一批要睇定D先
因為要儲存方式要 -70 度
打果陣等佢變返室溫先可以打?
當佢係20度 同時又會唔會影響功效

係喎，仲有咁多貨

我地等日本疫苗，吹咩

pizfer美國代理
復星就買左港澳台代理
而且復星仲未有能力自己生產
所以仲係德國野

你肯定到你打果枝係德國

250萬

而家都未公開比市民打

秒

猶太人先精

同藥廠做deal，提供臨床數據，可優先攞到疫苗

呢家睇落死左都冇得賠

呢隻藥勁d,死得仲快架，外國有新聞

連登仔：仲知藍絲就要死

普通雪櫃都規定咗可以放5日
夠做有突啦

賠左唔出聲你點知

支那公司借德國地方
特製4地區專用rna疫苗
全球僅此香港、澳門、支那、台灣地區供應
同胞專用

屋企人想打咁我幫佢唔到啦

睇數據 以色列打左最少900萬支
240萬支係第2針
話對老人保護一樣有90%以上

真手多推兩野已經見到

後生仔其實真係唔使衝去打
又唔係打左就唔使帶罩

都未有國家有講打咗疫苗先入得境
唔明點解咁急打

德國支野日本都死咗人

香港係打：復星&BioNTech
你自己諗啦

我就等AstraZeneca

可能等錢使

人地果支係美國輝瑞出
香港呢支係支那公司借德國地方
特製4地區專用rna疫苗
全球僅此香港、澳門、支那、台灣地區供應
同胞專用

同以色列比？
條rna都唔知一唔一樣

得啖笑 連登都有人衝住去打

從來都係德國或美國做
BioNTech-Pfizer合作開發，復星只係distributor

睇黎黨媒成功混淆視聽.......

典型廢老黎 有得食有得住咩都唔理果啲
未去到藍 都唔會屌後生仔

個樓主以前啲post講到幾撚反共
點撚樣反政府 依家狗衝去打疫苗

送都唔打la
廢老病

班人都盲反

因為下批到嘅可能只有中國貨

總要有人做UAT

打美國/德國製疫苗等於舐共？

咪就係，遲啲大把新疫苗推出啦，等多兩三批之後先打都未遲，搶住去幫人試藥，on9

遲啲出國一定要打疫苗
但香港得返科興貨就仆街了
book咗3月尾

信香港大學同袁國勇，我真係恭喜你呀

mRNA技術
技術
係入面唔知邊個位加d A/U/G/C都唔知架啦
同美國&以色列果支兩樣嘢黎
你打埋我果份

係，暫時睇都係話復星淨係做代理

利申唔會打住

同感

呢樣真
今次呢批都仲係德國直送
下次再黎可能真係上海黎既
橫掂遲早都要打
不如自己揀隻安心既黎打

要趕住去日本

又會衝去打復星&BioNTech

駛嘜信佢
我自己識做DNA PCR
自己驗過先用都得

邏輯王

無錯
睇多啲英文source﹐就知道BioNTech 果隻效果暫時都係好理想
以色列就快做到全民打晒BioNTech

你估真係俾德國針你打？

While Fosun Pharma is responsible for clinical trials, regulatory applications, sales and marketing of the jabs in China, the injections will be provided by BioNTech.

BioNTech has told The Standard that its partnership with Pfizer is worldwide, except in China.

唔係復星做 就算係咁啦

做人做狗自己諗，發達機會唔多，要把握機會

我都係

連登仔話：信

唔係優先群組點打

復星只係代理黎, 做乜撚野

等睇打完又出事
全香港企係到唔知打邊隻好

好想樓主大大力被回力標

等佢有能力生產前
快手打左德國貨先

笑撚死，一開始未出戰嘅時候兒登仔就話派錢都唔打，依家就狗沖去打

留名等睇日本歐盟入境要求疫苗護照
然後個個狗衝

我係優先群組都唔敢打住

巴打勇士。

book左冇壞，可以唔去

Same, 屋企兩老優先都唔敢打

恐怖撚又然

打科興有事都話冇關，冇得賠～
打外國貨就分分鐘係唔係都當有關，容易有得賠～

比你拎返屋企？

Book唔撚到

有無教學

成日話錯誤

外國貨有問題，點解係中國香港政府賠

德國本地打BionTech?

一早打左啦

想死？

德國(同全歐盟)有BioNTech, AZ同moderna

打完biontech
自殺都一定關枝針事

又收2000000

原來連登咁多優先群組

Pfizer幫BioNTech生產包裝
復星只係大中華區嘅代理
台灣唔想同復星deal所以直接問德國拎貨
復星反對因為「一個中国」原則

怎麼輸入都是這樣input error 或者 quota full

傻啦
冒呢個險做嘜
同埋有醫學背景嘅人都知只要有85%人口打咗疫苗
其他人就唔駛打都得
咁仲打黎做嘜

咪傻啦
信政府
支那人造就支那人做rna啦
扮咩德國貨

未約

你知唔知mRNA有幾細粒
同埋分分鐘到時係我幫你地打
你話我拎唔拎到返屋企

我就乜都唔打
除非一定要打咗先可以出境

我又咁諗
都唔知香港人個種有無d奇怪基因搞到有副作用
都係等多d白老鼠打完再諗

點解唔係後生打先，要開工要返學周圍去最易感染跟住惹俾其他人

1個70歳可以帶2個陪同
我BOOK 咗陪老豆去

德國嘢點都有信心啲, 學吓以色列人啦, 做人咩都驚咩都唔駛做

你係私家醫生定工作人員

好叻叻

支持樓主
起碼有心令到個疫情完
唔似得班防疫撚週圍捉人唔戴口罩
依家又唔打針

放心啦
遲下開關啲人見人地去旅行咁開心
就衝去打架啦

以色列果支係美國制造
mRNA sequence係跟美國
支那人扮德國製獨家mRNA技術針針
兩樣嘢黎

變種係全部疫苗都冇乜效 所以睇定先再諗

如果BionTech多人打， 藍屍會唔會要組團撐科興？ 又或者可以促成3萬愛黨者可以提早接種科興？

咁你做咩唔拎支bioNtech返去驗

PR黎
唔好咁認真
真香港人黃絲勁憎大陸嘢
我醫學院d同學都唔會打
你話呢

預左打完果兩日唔駛番工，特別係第二針

打完死佐200萬

我覺得除非出國一定要打咗針先俾出發
唔係真係冇必要咁早打

死唔切

係掉返轉
用外國嘢扮支那自煮研發

輪到後生仔時就會得返科興
打完無得去外國，人哋唔認

有200萬喎

己卜3月11

做咩成班狗衝去打

咪撚多事 死左就大獲

singapore injected 500000 already

你睇下科興果邊先, D預約取消晒, 本來好多無晒位, 今日一到9點後, 好多場好多時間都有返位

只係班五毛想貶低 BioNTech
全部疫苗都係大陸野, 咪一鳩樣, BioNTech 副作用又高啲
然後呃人去打科興

你第二針已經可能唔係德國貨喇

70 歲以上可以有兩個同行者一齊打

一個中囯
人命黎
你諗你

啱嘅，睇定啲先

唔敢打算唔算恐懼撚

民建聯要做野喇～ 快d 順手幫3萬爭取打科興

永遠唔去旅行？

以色列係歐洲疫苗嚟 比利時整

點樣睇到？

話撚之佢咩國家製
乜柒都唔打

人地果支同支那人係德國製兩樣嘢黎

只要係德國製就得

但就算係咁 無咩必要都無謂打 自己注意個人衛生 其實係最好防護

血濃於水

到時無貨
逼住打科興
利申：外國撚唔駛煩

正確係2支都唔打
等真正外國疫苗同打後1年數據

中國都冇廠

正路嘅
始終啲疫苗太新

咩都唔打咪唔會上當

遲早咪又係為左旅行打

又話打香港大學嗰支

可能呢批打埋第二針，港共政府就愛國者用國貨～ 只買科興國藥

你支那香港人邊有得揀

無貨咪唔打
從來都係越遲越多選擇

深圳港大醫學院做
飛機河都無游過

唔打先唔係恐懼撚wo
知隻毒廢，唔打都唔驚會中招/中招都唔驚有事

到時真係全部中國制

都係BNT162b2

連登仔話會比政府抽你dna
樓主rip

全家冇人過70

如果第二針唔係德國
真係褲已除

呀嫲9十幾
我哋都千叮萬囑老人院唔好幫佢打

連登仔講到遲d自己有得揀打邊隻咁
睇下大陸，得國藥同科興揀

邊個話打完可以去旅行/去旅行一定要打
就係唔打
你檢測咗無事咪得
打黎做嘜
同埋就係打都打美國輝瑞果支野
點會打支那人德國獨家特製白老鼠針

source? 邊4間廠，有無地址

佢都置自己嘅安危於不顧
又何必要阻住佢

等有足夠人口打完應該都冇入境限制
所以咩都唔打真係冇所謂仲唔使驚副作用

Sor 更正 係美國>德國>比利時 3個階段 唔同地方
完成品係喺比利時

美國嗰邊就美國唔同地方整

source 咩姐
支那做到mrna 就唔洗做滅活la
一直都話復星只係代理，生產都係德國 or 美國

武漢肺炎病毒都係，無支那廠做
所以一定係由意大利傳入

有無咁怕死呀

應該AstraZeneca到港之後啲中年人就搶住打，去到後生個年齡組別時就得返科興揀

之後唔打禁止出街

打支針都多多藉口都唔算恐懼?

復星代理 信唔過

好跳脫
充滿創意既留言令人佩服

條友喺度扮專家，支那製疫苗都吹奏

你係邊個國家元首？
知道打咗就可以去旅行？

無阻住佢 我同佢講今日試下約唔約到
今日無佢係死都要打支哪針就由得佢死架啦
幫佢唔到

根本港共就係信唔過
雖然話就係德國製造
但係支國代理都好有可疑

條友由頭鳩噏到尾

話信港大長春製疫苗

搭車用綠卡仲唔係優先群組

歐洲係咁傾緊
打左就自由通行
無打就隔離
唔逼人打

一齊打唔係70歲先得？

我只信袁國勇袁生幾時打，跟

袁生打邊隻疫苗，跟

No

唔屌後生仔已經好好

上面隻安心出殯做乜鳩
復星係代理
比錢買左代理權
咁緊係搵方法唔比人繞過代理 直接同廠買支針
原理同整cm耳機一樣姐
某d廠都唔比客人直接聯絡佢地買 一定要經代理

至於咩醫學院同學 笑左
得d public health撚先會自稱醫學院xx

講吓姐
同袁國勇一樣
明唔明
梗係到時再算
遲d分分鐘有藥，仲打黎做嘜

Btw多謝你咁留意我由#3x睇曬我打嘅嘢再記埋我個名

支那多行不義必自斃

港大疫苗好似中國製造喎

其實都打唔到，都品係優先群經組

人類總是

係袁國勇團隊研發架

佢就黎講到可以自己做疫苗

同埋呢枝疫苗 歐盟同德國有份俾錢研發之外
復星都俾咗筆錢 買咗shares同中國代理權

即係Biontech都有中資成份

遲d出國打美國果支
同埋大把支那人唔會比佢地個寶貝打大劣針
驚西

又係wor
如果比你唔打 但係要隔離21日
肯定個個衝去打

無事無幹做乜要捱一針
除左武肺疫苗，呢個世界上仲有千百種疫苗，你係咪隻隻都打晒

純粹見你扮讀醫學院真係好撚好笑

幾時輪到香港呀

我諗好多人打完係為咗去旅行

你可以話復星買左代理權
佢之後搵方法整支貼牌野扮Biontech既
耳機有呢類野發生過囉
疫苗就唔太清楚啦
唔敢扮專家亂up野

4地區：

From BBC new
———————-
德國BioNTech與中國上海復星醫藥公司簽署了一項協議，獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠疫苗，覆蓋區域包括中國大陸、香港、澳門和台灣。作為回報，上海復星同意支付8500萬美元的授權費，並投資5000萬美元購買BioNTech的股份。

咁 講真如果你唔出街唔social做毒撚係完全可以唔打 唔通貪過癮咩

問題係支那都無能力整mRNA

屌佢試左好多次都reject我，每次重新入過晒啲資料又reject，執柒左佢啦

係，等日本P&G出疫苗，比錢都打

科興實buy你

科興：
打支科興都多多藉口都唔算恐懼?

如果唔出街唔social，口罩都可以唔戴添

之前睇新聞復必泰外國死幾十人.....啫

咁你book左邊款疫苗?

為左去旅行 我實打
But預約唔到

因為成日講復星復星，但又唔講只係代理

英國得AstraZeneca 同 BioNTech，無得揀
偏向AstraZeneca，不過遲d先啦

記得同家中長輩講
球王比利都打科興
留返d BioNTech比我地

前題要係德國制biontech

以色列佬打左最少300萬人，有晒前輩做

有支那人嘅地方就有問題
佢地係個道德底線嘅問題
有無廠/廠入面係咪全部支那人負責已經無意思
重點係成品已經未必係同一樣嘢黎：德國BioNTech與中國上海復星醫藥公司簽署了一項協議，獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠疫苗，覆蓋區域包括中國大陸、香港、澳門和台灣。作為回報，上海復星同意支付8500萬美元的授權費，並投資5000萬美元購買BioNTech的股份。
Source:BBC

香港人無嘜必要要冒呢個險
人命黎，條條都好珍貴

如果支那唔係咗賤視人命，我地就唔會有武漢肺炎呢個病毒

cctoy: 五毛又想吹奏科興

有無英文版，咩叫“獨家開發出售”

咁多儍豬 on 99

AstraZeneca唔係差過BioNTech咩

又HO囉

係共產黨放風，

對方認唔認唔緊要，最要緊一陣感染唔好話中國輸入就夠

佢哋以為打完就有得可以即刻旅行
明明就冇國家公佈

植入DNA
仲話連登仔 應該係政府叫你做嘅你唔好做呀嘛

Same, 明明啲time slot仲有位

The two companies are working jointly on the development and commercialization of potential COVID-19 vaccine products based on BioNTech’s mRNA technology platform in Mainland China, Hong Kong and Macau Special Administration Region and the Taiwan Region.

港共邊有咁易俾我地去旅行
確診無限loop ，依家啲疫苗按組別處理
非組別人士想打都無你份
依家翻啲疫苗用曬咪下年再翻，吹波啊
總之一日未有90%滿人接種，都咪洗諗會放我地走
一係就翻女皇祖國，土耳其，或者咩巴爾幹半島根本係就係軟禁式新疆。
港共咁好死放翻晚市喎，為播毒咋嘛
港共求之不得無人打，不過唔好意思打唔打都無諗過放我地走

唔係70歲以上長者先可以帶兩個人咩？

大家千萬要等美國/英國有大量研究數據疫苗
就係退一步被迫打都要話寧願等袁國勇隻疫苗

千祈要避免打中國自己係德國攞咗「獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠武漢肺炎疫苗」

唔好搵命搏

有國家專登留返D 90%up有效率疫苗俾老人打

年青就打AstraZeneca

working jointly on the development
雖然個技術就係BioNTech嘅
但上面個句真係好鬼

啲醫生咪又係叫你自己諗

其實大家都睇歐盟個疫苗認證幾時出臺
BioNTech德國做嘅話應該都有份
科興就難講啦

復星有入股BioNTech
幫佢係大中華地區做trial data collection同distribution
所以係development and commercialization

復星係幫手搞臨床測試

講咁多野你咪又係恐懼

認左佢啦恐懼撚

大家千萬要等美國/英國有大量研究數據疫苗
就係退一步被迫打都要話寧願等袁國勇隻疫苗

千祈要避免打中國自己係德國攞咗「獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠武漢肺炎疫苗」

唔好搵命搏
寧願等各國通關，飛去當地/其他地方打

科興過左peer review先講啦

biontech 英國同以色列有晒數俾你睇

打完14日後免疫力提升

死亡個案經專家小姐研究後話唔關biontech 事

fosun想最終自己喺支那整bnt

咁講啦，一係就唔好打，守到最後，想打嘅就要諗埋：遲啲得返科興或者上海製bnt

係外國

有冇長者炒照顧者quota?

你諗下咩叫恐懼撚/定義左咩叫恐懼撚先啦

機場巴已預約
祝大家身體健康
希望大家留返獎金比愛國者 做首期
謝謝!~

副作用少過BioNTech，而且無死過人

而且宜家有report話BioNTech第二針無加強保護力

我寧願穩陣啲用傳統啲嘅AstraZeneca

恐懼肺炎就係恐懼撚
恐懼打針就唔係恐懼撚

你贏晒

而家睇連登最好笑既野就係呢啲ff

返祖國打AstraZeneca？

岩岩now彈新聞話死左個南韓人

上面都有巴打講過第二針有機會已經係上海製
死守唔打算等夠人打過自己唔打都冇所謂

其實我連biontech都唔敢打

點解會去打上面咩事

公佈左個時得科興俾你打

70歲不是60歲

恐懼病毒撚/恐懼疫苗撚
兩者係有分別
但都係簡稱恐懼撚

居然
咁唔打啦，本身都諗住等

過馬路小心驚俾車撞係咪又係恐懼撚
食野健康驚病驚死又係恐懼撚

中左武肺點算啊 死撚梗啊 唔死都一世後遺症啊 你睇蘋果講過幾多後遺症

喂讀醫學院既安心出殯
唔好淨係睇d中文新聞啦
學下英文好唔好

比個德國BioNTech官網既Press Release你睇啦
- BioNTech and Fosun Pharma will jointly conduct clinical trials of BNT162 in China, leveraging BioNTech’s proprietary mRNA vaccine technology and Fosun Pharma’s clinical development and commercialization capabilities in China
- Fosun Pharma will commercialize the vaccine in China upon regulatory approval, with BioNTech retaining full rights to develop and commercialize the vaccine in the rest of the world
- Fosun Pharma will pay BioNTech up to USD 135M (EUR 120M) in upfront and potential future investment and milestone payments; the two companies will share future gross profits from the sale of the vaccine in China

簡單d講 復星比左一筆錢買BioNTech港澳台既代理權
相關地區既宣傳 銷售 臨床研究就復星做
支針就BioNTech用mRNA技術去生產+供應比復星

Ref:

數據都未足
根本睇定啲先仲好
咁早打做白老鼠都唔知為乜

有咩事 旅行都冇得你去

我唔係ph，不過無必要係連登講得咁清
其他嘢唔重要，你當我負責係醫院執垃圾，重點係：

德國BioNTech與中國上海復星醫藥公司簽署了一項協議，獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠疫苗，覆蓋區域包括中國大陸、香港、澳門和台灣。作為回報，上海復星同意支付8500萬美元的授權費，並投資5000萬美元購買BioNTech的股份。

source:

大家等外國有大量臨床數據嘅疫苗，再唔係話自己等袁國勇果隻都唔好打科興同支那自己公司係德國當地負責嘅疫苗
大陸人都唔會打，香港人都唔好做白老鼠幫支那試針

恐懼撚講到武肺咁恐怖 打針又驚 死撚左去啦

以為係比利時

岩呀好正常

傻仔嚟
美國貨德國貨都唔會急打啦

有效率差20%

武肺老人死亡率1%~2%

自己計下值唔值

年青的，係可以打AstraZeneca

醫學院果part令到你唔舒服
我道歉，Sorry

重點係：
德國BioNTech與中國上海復星醫藥公司簽署了一項協議，獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠疫苗，覆蓋區域包括中國大陸、香港、澳門和台灣。作為回報，上海復星同意支付8500萬美元的授權費，並投資5000萬美元購買BioNTech的股份。

source:

大家等外國有大量臨床數據嘅疫苗，再唔係話自己等袁國勇果隻都唔好打科興同支那自己公司係德國當地負責嘅疫苗
大陸人都唔會打，香港人都唔好做白老鼠幫支那試針

好似係心臟病發死

BioNTech SE (Nasdaq: BNTX, “BioNTech” or “the Company”) and Shanghai Fosun Pharmaceutical (Group) Co., Ltd. (“Fosun Pharma” or “Group”; Stock Code: 600196.SH, ) today announced that according to the Food and Health Bureau of the Hong Kong Special Administrative Region of the PRC (“Hong Kong”), the COVID-19 vaccine COMIRNATY® (also known as BNT162b2, Chinese product name: 復必泰TM) based on BioNTech’s proprietary mRNA technology has received authorization for emergency use in Hong Kong. The vaccine will be produced in BioNTech’s manufacturing facilities in Germany and supplied to Hong Kong for administration under the Hong Kong SAR Government’s COVID-19 Vaccination Program.

所以咪話你個定義唔同囉

一直復星都係做代理同睇臨床數據

生產關支那撚事咩，有本事生產就唔駛乞人用科興

科興普通診所14日爆晒
社區中心都爆左7,8成

得啦得啦
係咩人先會每個reply都好似copy & paste咁
都好明顯

貼埋link比你又唔睇唔覆
貼新聞驚比人話fake news
所以先貼press release出黎
冇野好講啦掛

利申: 兩隻針都唔打
有fd做護士都話睇定d先
唔洗諗住屈我幫政府洗白

留名大把缺席

恐懼肺炎係恐懼，恐懼打針都係恐懼

我唔似得d人雙重標準

起碼等多半年至一年先打

咁急打做咩

Biontech

睇以色列數據就好靚仔，保護率9成以上

加上發達國家都係打呢隻為主，遲吓為去旅行都係揀呢隻㗎喇，起碼多國家endorse

恐懼撚呢個term好快會變褒義詞
得廣州阿嬸嗰埋先唔係
其他人個個都想畀人話恐懼撚

BionTech 未到10點已經唔駛排隊

有數據你自己又唔去睇，你講乜撚

總之我嘅意思係：唔好信港共政府，唔好打呢d科興/大陸人扮德國貨嘅疫苗
呢個師兄d資料好過我：

The two companies are working jointly on the development and commercialization of potential COVID-19 vaccine products based on BioNTech’s mRNA technology platform in Mainland China, Hong Kong and Macau Special Administration Region and the Taiwan Region.

驚之後係上海科興製

復星都未做到

打完又唔會早啲有得去旅行

等私人診所訂外國疫苗算 美國話最快5月打晒 咁到時應該易啲攞貨

香港傳媒報道令人混淆兩種疫苗

以為biontech 都係副作用好勁

我未夠30
我真係唔太敢玩BioNTech
科興直頭無可能會打，英國亦唔會俾我打

不嬲恐懼撚都係泛指驚中武肺會好大件事
你要夾硬屈人覺得無事無幹就唔需要打針=驚打針=恐懼撚，然後自己陶醉係自己既世界，我都幫你唔到

你識用紅字間住「根據BioNTech既mRNA技術」 但唔識解架喎
咩醫學院英文都未識睇咁大獲呀？
暨南大學呀？

Paper又唔睇
Press Release又唔睇
復星做咩又唔知
喺個post就扮晒專家咁
真係頂你唔順

有無咁快呀

如果全球一齊玩vaccine passport，守到最後反而gg

咁我可以死了,還掂都想自殺
死完仲有200萬

希望係唔關事啦

我諗你從來唔睇新聞 ...
mRNA 副作用一定勁過大陸果兩支

如果我表達得唔好，Sorry

重點係
大家千祈要避免打中國自己係德國攞咗「獨家開發出售使用BioNTech的mRNA技術的新冠武漢肺炎疫苗」
The two companies are working jointly on the development and commercialization of potential COVID-19 vaccine products based on BioNTech’s mRNA technology platform in Mainland China, Hong Kong and Macau Special Administration Region and the Taiwan Region.
係上面個師兄度Quote過黎，佢個source好過我

總之唔好搵命搏

AZ 副作用比 BioNTech 更勁

日日唱衰

拎我個source講又貼d唔貼d
你想點姐暨南大學醫學院學生？

新聞報道話BioNTech副作用數字上係勁啲喎

霸道到呢
人地恐懼肺炎就大大聲笑人恐懼，而家你地打支針都扭扭擰擰咁又唔係恐懼

係呀冇事冇幹驚咩俾警察拉係咪

驚肺炎好大件事而令佢地反應過大
最後得不償失

唔係
BioNTech個機率同嚴重性都高啲，但保護力好啲

其實係唔係亮度嗰度整光佢就睇到

黨媒夠話科興副作用低啦
仲唔快啲去打

都唔係人人接種得

肯定係fake news

same

應該要70先得

唔打BioNTech就一定打科興
Goodest logic

咁啲老人家係睇CCTVB多㗎啦
如果唔係點會咁多老嘢衝去打科興

最好笑係d專家話
兩隻疫苗既測試對象唔同
所以唔應該直接比較兩者既有效率
但d傳媒/政黨就成日刻意比較兩支針既副作用%

根據協議，復星醫藥產業負責該疫苗在中國大陸及港澳臺地區（“區域內”）的臨床試驗、上市申請和市場銷售，並承擔相應的成本和費用。BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究數據、配合區域內臨床試驗，並供應相關臨床試驗及市場銷售所需的產品。

打完針，個傷口痛啲，肌肉痛啲唧，你話死人暈低就話唧

高回報

同埋英美真係大量幫老人家打緊，呢啲數據透明度好緊要

無錯，個小學雞夾硬捉字瑵覺得驚其他野都係叫恐懼撚
睇到人好尷尬

唔會有住
因為而家出貨只會出比政府
私家醫院都係問政府拎貨

貼中文比佢就岩
我發覺條友係唔識睇英文既

擺明抽緊佢話新聞報導話乜乜乜啦
咩一定打科興姐 衝出黎柒

去睇歐洲新聞....
BioNTech 嚴重副作用(要入院) 比率高AZ小小
但AZ一般副作用比率高好多, 打完成日唔想落床

下一批唔係德國做
收到風復星開條生產線

多謝你補充
上面有師兄貼咗

The two companies are working jointly on the development and commercialization of potential COVID-19 vaccine products based on BioNTech’s mRNA technology platform in Mainland China, Hong Kong and Macau Special Administration Region and the Taiwan Region.

同埋我貼中文係考慮到連登未必個個有耐性睇
英文同唔同年紀都有，所以起初諗中文更合適
不過多謝你補充

重點係唔打，戴口罩再睇定d先算

打疫苗死亡率同中武肺邊個死亡率高啲

乜野副作用？

係咪講緊1M人有22個的嚴重過敏反應？

可能佢係中國醫學生呢

肯定佢打咩都無用
失明無得醫

做到mrna咩

最尾一定強制打
買咗貨唔通唔打你班香港人咩
加上香港人而家都無能力反抗

咁香港40歲以下中武肺死亡率幾高？

傻！

後生的打，多數是為屋企人啫

補你老母充咩
我有貼英文 紅字間低重點 用中文翻譯埋添啦

你條友咪淨係識貼d唔貼d囉
間低果句分明想fake人兩間野都有份研發支針啦

復星: 比錢買港澳台代理權+宣傳+銷售+臨床研究
BioNTech: 用mRNA技術生產+供應比復星
咁簡單兩句講晒 你就人肉錄音機copy & paste同一段野 貼d唔貼d
唔知你咩心態

唔打係咪中硬?
你應該要比較打左既死亡率同冇打而中肺炎再死既機會率

如果你身處既地方大爆發就話急住要打
袁國勇高危咁多都未打啦

copy and paste, why not ?

有技術，一早做到啦
德國藥廠點會比技術你斷佢米路

暫時FUCK星代理
遲D會開生產線 (剩係FOR 港澳台)

über alles in der Welt

有眼訓，肌肉痛，少少發燒係好正常的免疫反應

如果講呢D可回復性的副作用唔該去收皮

講副作用應該要講不可回復性的反應

香港一萬單確診死二百人
而家起碼唔知幾多萬人打左疫苗先死左一個，仲要係長期病患

恐懼撚打支針都驚，小學生咩

呢d一般副作用ok啦，我係擔心要入院嗰d

呢個論點最撚搞笑
60歲以上優先接種
如果佢地打左 又好似政府咁講「少左機會有重症」 咁點解佢d屋企人仲要打？
如果佢地冇打 即係覺得支針信唔過啦 咁憑咩叫佢d屋企人打？

多謝你補充

不過係支國統治下
好嘢唔會輪到我地香港人先
好嘢會直接比黨先
屎就有得我地食

我唔係信唔過biontech，我係信唔過支那人嘅道德嘅水平，總之唔同嘢就係唔同嘢，係都大陸人打先，為咩我地要做白老鼠

等人地打曬我地香港人先打都得
反正到時更安全
最多咪戴耐d口罩

講咁多都冇用 , 除非屋企有70歲以上/前線人員 , 如果唔係都唔會打到 , 到開放正常市民打既時候就得返科興同上海復必泰

而要返工既前線人員要打既話應該只會打科興 , 大家都係黎生派 , 打完又唔係放假 , 會簡副作用少既黎打

復星淨係買咗代理權
支蝈鬼有技術做咩

屌 終於肯應我
BioNTech trial就試左幾隻
正式用就全世界都淨係出BNT162b2 wor

咁你打大陸囉

因為大陸人條命仲高貴過香港人 , 有咩屎緊係香港人食先 , 你睇打科興就算大陸都唔會比60歲上打

如果支那做到mRNA，國藥科興就唔使做傳統滅活疫苗啦
復星做代理，唔知件貨有無經過佢手，德國廠出貨直上機定係復星在德國有倉？

係副作用勁

打黎做乜

你合資格呀 智障人士優先

你選下邊嗰格

大陸果d一定冇乜副作用
不過可能咁岩多d人唔食早餐就去打

如果支針係同一樣嘢黎，數據就有參考價值
但當支針都無辦法證明係同一樣嘢黎
所以兩者無可比之處

都係果句
唔打
要打大陸14億人打先

復星做marketing, shipping, 申請試驗個d

南韓京畿道高陽市一間療養院的男院友，昨日接種阿斯利康疫苗後，今天心臟病發死亡，未知死因同疫苗副作用是否有關。男院友今年50多歲，本身患心臟病和糖尿病等，昨日接種疫苗20分鐘後，口齒不清、頭痛及全身無力，醫護人員即場急救，之後送院治理，情況一度好轉，及後再次心臟病發，搶救無效身亡。

原文網址：

最好笑係全球都唔做滅活一係就因為唔夠抗體量最後放棄
就係支蝈做再作埋份報告出嚟打飛機

大陸已經有 mRNA 疫苗啦....

如果只做呢d，即係做trading
件貨可能唔經佢手

開名？

由佢啦，呢個世界就係要少啲傻仔

依個一般AZ副作用既痛苦比你想像中勁好多
D人打完第二日返唔到工

唔係
我係ive醫學院嘅

根據同樣技術，即係已經可以係2樣嘢黎
我唔要同樣技術
我要同樣貨源

總之有針就比大陸14億人打先
我地香港人最尾先打
That’s it

biontech 同 moderna 都係嚴重過敏反應比一般疫苗高20位(每百萬人多20個)

但回報都高，95%有效率

怕的話就等AZ

香港暫時得三種，科興，biontech 同 AZ

使乜咁急打啫其實

趕住去死

因為班長者好多長期病患，唔適合打囉。
bioNTech呢支反應又勁，老人家反正少出街，可再等等其他選擇

連adenovirus都唔識整
Casino好似話用adenovirus，整成點？

打流感疫苗都係有機會請病假

唔理打邊種疫苗, 最主要都係唔會變重症要入院要死人
老野身邊人唔打未一樣迫佢地照中

外國老人院一打就全院連職工一齊打
根本係同一道理

輝瑞的疫苗需要保持在攝氏零下75度左右

普通診所應該冇呢d設備

AZ 個隻有機會連健康細胞都食埋
好似BioNTech安全D

總之唔打
嘜叉都唔打
等14億人打先

唔係得biontech同moderna有rna vx?

J&J好似唔錯

搵新聞有間野起緊廠
但係仲係第一期試驗

復必泰，人地都唔知你係咪打緊相同疫苗

打牛津果支喇

巴打你去驗下腦好喎

不如你讀好d英文先
“This announcement is the first one to potentially supply the Chinese market with a BioNTech vaccine together with our partner Fosun Pharma. It further demonstrates our commitment to provide our vaccine candidate as broadly as possible globally to help end the SARS-CoV-2 pandemic,” said Sean Marett, Chief Business and Chief Commercial Officer at BioNTech.

BioNTech CCO: 今次宣佈 會聯同我地既伙伴復星醫藥 供應BioNTech疫苗比大中華地區(港澳台)

即係支針係BioNTech供應
復星係負責sales channel

你睇d唔睇d
又唔明篇野講咩
之後又喺道扮專家9up

講乜

吹啦
億航夠話佢有無人消防機

中國醫學生

通常 亮度 對比 就睇到

已經唔係叫佢睇學術期刊
只係普通既新聞稿
我諗普通中學生都睇得明

佢直接講唔信政府 唔信中共都算
成日執著d字眼
但其實係佢睇d唔睇d

家中兩老book 咗科興(已經阻止唔到）我帶佢地去自己有冇得揀打biontech ?

冇
個場得一隻

又係聽香港傳媒講

好心自己搵下資料，下面有冇講長者+長期病患，唔適合打？

嫌命長？

總之大家記得
有針就比大陸14億人打先
我地香港人最尾先打

唔推薦16以下打 好多兒登仔無得打

其實自己去預約疫苗個網
睇下兩隻針既注意事項就知
科興係寧寧舍舍多左一大版
講某某病要慎用
某某病要基於個人考慮
但BooNTech係冇

科興仲會寫明得5%既人係60歲以上做左第三期臨床研究
報新聞又唔見佢地講

讀好d英文先啦ive醫學院學生

我打johnson and Johnson 夠架啦
BTW 改左負20度都得

嚴重慢性病唔適合打都講緊科興

呢樣真心on9，迫陪同姐一定要打埋同一款針

我英文係好差
但我相信台灣政府有好多英文一流嘅有能之仕

總之台灣唔要大陸人係德國參與整嘅復星疫苗
我地香港人都唔要
要打就等14億人打先

驚下水嚟嘅係中國製 book 左先

Book咗打bioNtech （歐洲出品）

利申：醫護

我諗無乜人有睇過呢份同科興果份

有睇就唔會將兩種疫苗的注意事項混淆

玩俄羅斯輪盤更加要驚啦下話
隨機抽個個怕科興 搵鬼打

可唔可以幾款打曬？

J&J 香港無，有的話都可以諗下

點撚樣吖
阿醫學生

梗係唔得啦

「你知唔知mRNA有幾細粒
同埋分分鐘到時係我幫你地打
你話我拎唔拎到返屋企」

之前唔係認叻又話自己醫學院 又話幫人打針
又話拎到番屋企既咩？
宜家又突然咁謙虛呀
有d唔慣

呢個post周遊列國， 由德國唔打，轉打港大，又轉打英國，連日本都有埋，然後去埋美國強生

你係台灣佬都唔會無啦啦想比大陸復星賺多你一轉水啦
又搞到台灣under中國咁

學樓主話齋，大劣嘢質素低下參差
上至學生，下至針劑
都係垃圾
佢地以草菅人命出名

所以大家千祈要學台灣
避免打大陸係德國有份參與嘅復星疫苗
總之等14億打先

登記果時驚冇位 可能都會全部㩒晒同意既
但關乎人命既野
之後去睇番d注意事項是常識吧
科興果道帶晒頭盔
咩病都叫你慎用咁濟
我就唔夠膽打啦

條友露撚晒底
扮醫學專家

佢唔係黃, 係好英 ...
歐洲已經越來越多人唔願意打AZ
主力打返 BioNTech

入面個啲都唔知係唔係嘅

我想問唔係呢兩個組別未預約得？

台灣要 but CCP disallow them to get

出貨超小, 連美國都唔夠用
第三季都唔知有冇人出到口

咁照你咁講
即係後生身體夠強壯頂得順支針？

都未講支針唔係幫你預防
只係減低重症機率
後生冇重症 照有機會傳染到比老人家架喎
根本點都講唔通

仆街TVB，今日專登講「輝瑞疫苗」係日本懷疑打死人。明明咪係「復必泰」咋嘛。昆啲廢佬唔識野。

AZ個問題係對new variant嘅保護力差一截
BNT隻嘢都仲算頂到新嗰幾種

你都on99
大劣14億人
打兩劑28億支
bioNTech一年先得20億貨比全球用
到大劣人打撚哂
睇怕復星都R到BioNTech比佢地係中國生產

The partnership between drug makers, as well as other steps the government is taking to assist J&J, will allow the company to accelerate delivery of 100 million vaccine doses by around a month, according to the U.S. Department of Health and Human Services (HHS).

冇錯,未約得住,除非家中有長者

話醫學院
又話連登唔好講到咁清
仲以為佢驚自爆
點知原來ive醫學院

遲下ou gbus仔都可以大大聲同人講 我讀gbus既

兩隻mRna 係擋到新型
J&J臨床研究係包埋非洲新型地區

擔心佢畢業之後會唔會害到其他人.....

冇 但你可以唔打㗎嘛

norvavax個隻都唔差

拉

國藥

正解

淨係睇press release 都唔明
學乜撚醫呀 唔好係度危害人間

對唔住
其實我係ive醫學院 學點醫d畜生嘅
平時對人我都係咁嘅態度
相反我對畜生果時態度反而會好dd
希望你唔好介意

白痴仔 依家科興有一單 你覺得bioNTech 唔會都有"所謂ge 意外" 清洗太平地

講真，要數據夠證明冇潛左長遠影響起碼要等幾年，真係等到咁耐？

上個網又唔洗道歉既
純粹好憎d人想扮晒自己好權威 好有某d範疇既專業知識

我話打先
你睇多次

我都諗緊呢樣野
正式要等十年根本無可能
但係香港疫情唔嚴重
只可以話盡等

ive有咩係醫科
可以英文咁撚差

生物醫學高級文憑
課程編號 AS114205

英女皇都係打biontech

唔好諗J&J, 除非你打算下年打

睇漏左添
你話係學點醫d畜生
即係獸醫護士之類？
咁請問你點幫人打武肺疫苗？
我開始有d擔心政府亂請人幫市民打針

ive有biotech讀

用中文讀?

搵到有篇新聞 唔知係咪佢

記得復星唔只係分消商
係支疫苗投資者, 同埋大陸區測試人

我成日以為係支那代工整

整到打撚哂飛機啦
mRNA wor
到時科興呢d滅活做condom啦

就是有寫，我入咗登記頁面睇

屌
T&C有人睇架咩？
由裝app到申請乜柒account 都係碌落底直接同意架啦

睇完所有野既T&C你一係睇唔明d法律用字，一係嚇撚到唔agree

Cap 圖黎睇睇

打支趕住出街既疫苗你都唔睇注意事項
咁冇人幫到你啦

拎裝app同申請A/C做類比
完全唔同情況黎架喎
你裝個app同申請ac會唔會有副作用？ 會唔會有機會死？

都登記完了，到你自己登記時自己睇

美國老野全部咪又係咁打 反咩應姐

Ps. 屋企兩個廢老就係打左

好多仲話等等等,遲啲應該等到牛津,國藥既

最後生嗰批我驚你連牛津都無得打
順年齡層排落去，最後好大機會得返科興

呢一批係德國貨

但都係唔打住

千祈唔好咁撚樣講，你裝app同申請acct果陣放棄既私隱同追究權係係難以想像
如果唔係點會有signal？

我撐你架，我純粹係道出大家一向對T&C既忽視
即使係性命攸關

三千萬劑應該夠既

後生打咩啫，有幾多中招會死，我都係驚惹俾屋企人啫

唔會, 科興, bionTech, AZ 數量一樣
現在老野打科興多, 所以之後科興淨低數量會最小
除非政府補購科興

睇下遲啲邊隻數據靚仔就打邊隻

但係而家老野都唔打sinovac

係有D人退出唔打
但今早一陣已經比人book返晒
政府個系統現在有得睇疫苗中心有冇位剩

就算係外國既我都無諗住打
等你班人打曬我群體免役算

如果第時要打咗針先可以出境，biontech / 牛津個枝先有機會被認可

唔知復星係買左BNT原裝生產線整定係復星係德國自己廠復制條生產線，水貨，行貨同原裝貨分別

今日有個韓國佬打完Astra死左

去中國咪要打科興囉
到時應該係中國啲19 反制措施
唔認非中國疫苗

啲支那垃圾針 留返畀你依隻一毛狗既全家打囉

日日打一次 乖乖地唔好再上嚟吠啦

屌你老母

lm

好事嚟㗎喎
正所謂人鬼殊途嘛
而家又唔可以撈針打

阿媽6x，有心臟病，幫唔幫佢約好

你想有二百萬首期買樓咪推老母去

BioNTech 真心唔建議伯母冒險
有長期病底既比較易引起副作用

唔去中國咪唔洗打囉
以平時中國既性格
如果外國唔受科興 國藥
佢個反制措施就係唔受非中國疫苗

好彩我無打算去中國 , 留返比啲有需要人仕啦
啲打左科興既五毛呀藍屍呀淨係去到中國菲律賓

明明係科興副作用、不適宜接種人士多好多

大佬, 你鍾意點小9依個on9政府無人理

但依D藥黎架, 你唔識野就唔好出黎亂吹

應該強制比宣誓左嘅公墓員打科興先

你自己睇

我會等
去外國至打

剩係識引圖證明你無睇數據囉
科興副作用你可以話佢多, 但輕微, 一陣就過
但BioNTech/AZ 副作用出現時係有可能好辛苦
係好撚辛苦果種呀

數字超靚

中國人都係同胞

唔理打邊種都好, 副作用其實都係小小數黎
老人防禦力都夠
除左身體弱, 有長期病要問左醫生先好打
否則健康既人都好應該去打

That's the whole point of herd immunity. Protect those who can't take the vaccine.

成功

就算唔係支那野
始終人種唔同
其他人打左先會好啲
特別係老人...

今朝未夠9點就開定 browser 等，等咗幾分鐘就預約完， 0908 就收到 sms

咪又係打完會死

ASTRA (AZ) 韓國死咗人

復星: 唉吔，唔小心放咗入普通雪櫃添

新加坡好似第一批亞洲國家打原廠BNT,好似未聽到有事

如果你想出國
只可以講早打biontech 早著數
依加黎左100萬支德國製造
夠50萬人打
復星依加同biontech 傾想由代理變埋製造商
可能半年後就made in 鬼國

如果你唔出國既可以等
睇一支疫苗有冇副作用一般係睇5-10年

港共就係批準你打biotech,astrazeneca同科興
你想打JNJ,Novavax,pfizer biontech , moderna
你香港你要搵人走水貨 同 有醫護人員敢係冇批准使用程況幫你打
你想外國打，要人地俾你入境
當以色列打左大部分，美國5月可以俾全部美國人想打就打列；英國8月打第一針，歐盟都係咁上下
歐盟一d 旅遊重國例如希臘吹緊旅遊護照
日本要搞奧運都搞緊打針
都係重啟經濟，主要國家打晒
佢有冇必要博俾一d第三國家冇打過有效疫苗入境？
有變種咪死
整個第一世界認可疫苗互認唔好？

AstraZeneca 差歐盟好多街數
歐盟出口術要告
除左英國公司 都係瑞典公司
你自己評估下香港幾時會有

Astrazeneca 雖然用傳統方法 牛津大學係mers就開始研究去改良
但有效率比biontech 低
mRNA技術暫時數據比傳統技術對變種病毒更有效

除左英國人有得揀情況下多數揀astrazeneca
因為oxford情義結

歐洲特別德國通常揀biontech
澳洲ban左俾人揀
醫護唔可以透露打邊隻
佢地訂左biontech and astrazeneca
係驚邊隻冇咁受歡迎就自己判斷啦

利申 唔係醫護人員
從投資角度研究好多唔同藥廠
係功利主義分析

根本香港人根性就係咩野都怕
戇撚鳩 全世界咁多人打左都仲要怕死
而家死既都係60 歲以上仲要得1,2 個 你身體健康怕咩撚？

最撚戇鳩 就係話咩野唔想做白老鼠
香港就係無人敢試 怕失敗
所以各方面都落後過人

有少少常識都知
你遲打同早打 個副作用既機率都係咁多
唔會因為你遲打而細左
就算前面100 萬個人無事你都可以係個位好勁副作用既少數
係咁撚怕就一世唔好打 等班打完既 拎晒vaccine passport既人可以旅行玩返幾年你先再等全面開關啦

點解會話係德國做 本身唔係話3個階段分係美國 德國 比利時做

截至1月中
德：10個
法：1個
自己認為兩國同北歐、美、日、台、Monkey咁多人打
後生打應該無乜大問題

咪係
睇定啲先

補充少少
BionNTech同Moderna係mRNA新技術
AZ同Jenssen係viral vector 已有技術
前者可能有預計唔到嘅 長遠嘅 副作用
所以雖然佢臨床嘅data出嚟係比較effective 又少副作用 (短期)
歐盟民眾係有少少skeptical

以上4隻都係國際認證 同科興比就梗係好好多
但係BioNTech vs AZ就各有各
歐盟而家處理梗嘅問題係AZ唔知啱唔啱老人家打 (而家多咗data 都開始打埋老人家)
德國之前有啲老人家因為怕AZ而直頭唔去打針

仲有嘅係 冇一枝針出到data關於打完針仲會唔會帶病毒傳染人
理論上係起碼身體冇咁大量病毒去傳染
但打完針 係你冇事(or冇咁大件事) 都有機會傳染人
同自私口罩一樣

佢講德國姐
換個盒比你囉

屌你咩，成日都錯誤，根本約唔撚到

25/3

有無得打前睇下係咪真係BioNtech先

老老實實, 就算美國德國疫苗, 都係睇定D好...
就算從科學角度, 臨床研究數據都係得一年內, 冇人知長遠會點...

根本就唔應該打
全世界用生命為藥廠埋單
隻毒識變種架

好有常識呀你
爽手去打
無得個講字

連登仔記住一世唔好打

就算外國野都唔會急住打

科興連第三階段都唔掂
你去打？
而mRna就新野黎
雖然都有啲歷史 但推出市面
只有呢次

科興更加唔可能打啦

英國個款好似用猩猩感冒做引
科興就少左呢個step
英國個款應該最安心

條友傻仔咁
9up當真

今日開波，有冇清打

搞到心臟病發,即係冇證據證明係疫苗直接引起